對衝擊立會震驚 文翠珊就香港局勢向中国領導人提關注

香港修訂《逃犯條例》引發多場大規模示威，7月1日更有示威者闖入立法會大肆破壞。英國首相文翠珊在國會下議院表示，已經就香港的情況，直接向中國領導人提出關注。

她表示，尊重《中英聯合聲明》下，香港所享有的高度自治、人權及自由，是非常重要。她提到，對於有示威者暴力衝擊立法會感到震驚，但表明知道較早前的反修例遊行是和平及合法地進行。

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻